<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
>

<channel>
<title>Немного о компьютере</title>
<atom:link href="https://fortran-new.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<link>https://fortran-new.ru</link>
<description></description>
<lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 07:49:55 +0300</lastBuildDate>
<language>ru-RU</language>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<generator>LCP</generator>
<item>
<title>ScreenShoper - Скачать программу для создания скриншотов на Windows</title>
<link>https://fortran-new.ru/programmy/screenshoper/</link>
<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 04:52:22 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Программное обеспечение]]></category>
<content><![CDATA[<p>Для создания скриншотов экрана на компьютере, воспользуйтесь бесплатной программой <a download="" href="https://fortran-new.ru/polz/files/ScreenShoper.zip" title="Скачать программу ScreenShoper">ScreenShoper</a>. Чтобы быстро сделать фото - используйте горячие кнопки (сочетания клавиш). Добавляйте полученные изображения в Word, Excel, WordPad, наслаждайтесь быстрым созданием снимков, и делитесь в социальных сетях (ВК, Одноклассники, Instagram, Twitter, Facebook и т.д.) со своими друзьями!</p>

<p style="text-align:center"><img alt="" src="https://fortran-new.ru/polz/2020/01/screenshoper-logo.png" style="max-width:107px; width:100%" title="" /></p>

<h2>Как сделать скриншот экрана на Windows</h2>

<p>Попробуйте создать скрин рабочего стола. Для этого нажмите &quot;Сделать снимок&quot;, Если программа свернута в трей (справа-снизу, рядом с часами), кликните на значок &quot;ScreenShoper&quot; два раза левой кнопкой мыши.</p>

<h2>Сочетания клавиш</h2>

<p>Если программа запущена, по-умолчанию, CTRL+P сделает снимок экрана. Сочетания клавиш можно изменить в настройках на любые другие.</p>

<h2>Как сохранить скриншот на компьютер</h2>

<p>Достаточно включить галочку в настройках &quot;Сохранять в папке&quot; и указать нужную директорию. Все снимки теперь будут попадать именно сюда в формате *.jpg. Однако в настройках формат можно изменить на *.png или *.bmp.</p>

<p>Впоследствии, для просмотра результатов, выберите &quot;Опции&quot; &gt; &quot;Открыть папку с фото&quot;.</p>

<p>В общем, сделать это несложно.</p>

<h2>Как добавить в текстовый редактор или поделиться в соц.сетях?</h2>

<p>Убедитесь, что в настройках включена функция &quot;Копировать в буфер обмена&quot;. Откройте нужную программу, например, Microsoft Word. Нажмите правой кнопкой мыши &gt; &quot;Вставить&quot; (или сочетания клавиш CTRL+V). Точно так же, можно размещать фото в любых других программах, сайтах, социальных сетях, и т.д. Будет добавлен именно последний созданный скрин.</p>

<h2>Как изменить размер снимка</h2>

<p>Красная область представляет собой границы снимаемой области. В каждом углу и на каждой стороне, на середине, располагаются маркеры (точки), за которые можно потянуть и изменить размер.</p>

<p>К примеру, в правом нижнем углу (значок курсора должен поменяться) нажмите и удерживайте левую кнопку мыши. Переместите курсор выше и левее. Таким образом размер станет меньше.</p>

<p>Таким же образом можно поменять положение этой области, потянув курсором за ее границу. А если на нее кликнуть два раза левой кнопкой мыши - область восстановится (во весь экран).</p>

<h2>Нужно ли устанавливать программу?</h2>

<p>Нет. Достаточно ее скачать и запустить. По умолчанию, все скриншоты создаются и сохраняются рядом с этой программой, в папке &quot;ScreenShoper Images&quot;. Запуская программу на флешке, все снимки тоже попадут на съемное устройство. Однако важно помнить: после перемещения программы на компьютер и извлечения устройства, ScreenShoper не сможет сохранять фото до тех пор, пока не будет изменена директория!</p>

<h2>Если возникнут вопросы</h2>

<p>По любым проблемам, предложениям, пожеланиям, просьбам, в общем всё, что связано с созданием скриншотов - пишите в комментариях (сначала <a href="https://fortran-new.ru/lcp-admin" target="_blank" title="Авторизация на сайте &quot;Немного о компьютере&quot;">авторизуйтесь</a>). Мы можем не только проконсультировать, но и доработать программу так, как это было бы удобнее Вам!</p>

<p style="text-align:center"><img alt="ScreenShoper - программа для создания скриншотов (скриншопер)" src="https://fortran-new.ru/polz/2020/01/screenshoper.jpg" style="max-width:210px; width:100%" title="ScreenShoper - программа для создания скриншотов (скриншопер)" /></p>

<p><strong>Язык:</strong> русский<br />
<strong>Размер файла:</strong> 4,21 Мб<br />
<strong>Лицензия:</strong> FreeWare<br />
<strong>Операционная система:</strong> Windows XP, 7, 8, 10<br />
<strong>Тип программы:</strong> Портативная (Не устанавливается)<br />
<strong>Особенности:</strong> перед использованием <a href="https://fortran-new.ru/programmy/winrar/" target="_blank" title="Установить программу WinRar">распаковать</a><br />
<strong>Обновления</strong>: нет, создано по высшему классу:)</p>

<h2 style="text-align:center"><span style="font-size:18px"><a download="" href="https://fortran-new.ru/polz/files/ScreenShoper.zip" target="_blank" title="Скачать скриншопер на компьютер или ноутбук (Windows) бесплатно">Скачать ScreenShoper бесплатно</a></span></h2>
<p><a href="https://fortran-new.ru/programmy/screenshoper/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">ScreenShoper - Скачать программу для создания скриншотов на Windows</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Для создания скриншотов экрана на компьютере, воспользуйтесь бесплатной программой ScreenShoper. Чтобы быстро сделать фото - используйте горячие кнопки (сочетания клавиш). Добавляйте фотографии в Word, наслаждайтесь быстрым созданием снимков и делитесь в соц. сетях (ВК, Одноклассники, Instagram) со своими друзьями! &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/programmy/screenshoper/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">ScreenShoper - Скачать программу для создания скриншотов на Windows</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2020/01/screenshoper-logo.png</picture>
</item>
<item>
<title>Как почистить ноутбук от пыли</title>
<link>https://fortran-new.ru/remont-kompyuternogo-oborudovaniya/kak-pochistit-noutbuk-ot-pyli/</link>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 02:56:46 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Ремонт компьютерного оборудования]]></category>
<content><![CDATA[<p>Если Ваш ноутбук перегревается, а температура процессора уже намного выше 65 градусов (максимально допустимую температуру смотрите в характеристиках процессора), то пора его чистить от пыли.</p>

<h2>Необходимые инструменты</h2>

<p>Для начала приготовим все следующие инструменты. Нам понадобятся:</p>

<ul>
	<li>
	<p>Крестовая маленькая отвертка, желательно длинная (может пригодиться и плоская, но в очень редких случаях)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Термопаста</p>
	</li>
	<li>
	<p>Ватные диски или туалетная бумага</p>
	</li>
	<li>
	<p>Кисточка (н-р, марлевая) для чистки пыли</p>
	</li>
	<li>
	<p>Газета для сбора пыли (необязательно)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Масло машинное (если вентилятор сильно шумит)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Возможно, несколько банок для хранения шурупов (необязательно)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Возможно, фотоаппарат (необязательно)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Хорошее настроение</p>
	</li>
	<li>
	<p>Аккуратность при выполнении работы (желательно тонкие пальцы)</p>
	</li>
</ul>

<p><img alt="Чистка ноутбука от пыли" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/10/chistka-ot-pyli.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Чистка ноутбука от пыли" /></p>

<h2>Общая инструкция по чистке ноутбука</h2>

<p>Прежде, чем выполнять какие-либо действия с оборудованием (разборка, ремонт и пр.) - мы рекомендуем абсолютно всегда делать несколько качественных снимков с расположением комплектующих и шурупов.</p>

<p>Если Вы проводите действия впервые - лучше свяжитесь с профессиональным специалистом, и проведите все действия под его чутким присмотром. Это убережет оборудование от поломки и царапин.</p>

<p>В качестве образца мы взяли ноутбук Acer Aspire V3-771G, но инструкция подойдет для любой марки ноутбука.</p>

<h2>Разбираемся, как разобрать ноутбук в домашних условиях</h2>

<p>Итак, для начала снимаем заднюю крышку.</p>

<p>На некоторых ноутбуках уже можно открутить вентилятор и почистить его от пыли. Если у Вас не так - идем дальше.</p>

<p>Отключаем батарею, откручиваем все шурупы, вытаскиваем CD/DVD-привод, жесткие диски, отсоединяем все провода и шлейфы от материнской платы. Также отвинчиваем все шурупы под приводом и батареей, если они есть. Оперативную память извлекать не нужно (если не мешает разборке).</p>

<p><img alt="Как отсоединить шлейф на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-otsoedinit-shlejf.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как отсоединить шлейф на ноутбуке" /></p>

<p><img alt="Отсоединения шлейфа от платы на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/otsoedinenie-shlejfa.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Отсоединения шлейфа от платы на ноутбуке" /></p>

<p>Дальше ноутбуки разбираются по-разному. У некоторых вокруг клавиатуры есть небольшие выемки. Нужно надавливать на них и аккуратно вытаскивать клавиатуру (под ней обычно находится шлейф). После этого открутить шурупы, держащие корпус ноутбука.</p>

<p><img alt="Как вытащить клавиатуру на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-vytashhit-klaviaturu-noutbuka.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как вытащить клавиатуру на ноутбуке" /></p>

<p>В нашем случае всё гораздо проще. Сначала снимается тачпад панель, откручивается один винт, а затем снимается клавиатура с корпусом.</p>

<p><img alt="Как снять тачпад на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/snyat-tachpad-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как снять тачпад на ноутбуке" /></p>

<p>Далее, обратите внимание на треугольники на материнской плате. Если они есть - то именно эти шурупы держат материнскую плату. Мы откручиваем именно их. Если же нет треугольников - откручиваем все шурупы.</p>

<p><img alt="Как открутить материнскую плату на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-otkrutit-materinskuyu-platu-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как открутить материнскую плату на ноутбуке" /></p>

<p>Аккуратно вытаскиваем материнскую плату. Если ее еще что-либо удерживает - откручиваем. В нашем случае дополнительно стоял шуруп на вентиляторе. Крепежи дисплея мы не отсоединяем.</p>

<h2>Меняем термопасту, чистим радиатор, смазываем вентилятор</h2>

<p>Как только получили доступ к радиатору - откручиваем шурупы на процессоре и видеокарте в обратном порядке (нумерация обычно указана на плате).</p>

<p>С помощью ваты (ватных дисков) или туалетной бумаги избавляемся от остатков термопасты.</p>

<p><img alt="Как избавиться от термопасты" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-izbavitsya-ot-termopasty.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как избавиться от термопасты" /></p>

<p>Если корпус вентилятора сам по себе держится на шурупах - откручиваем, если заклеен изолентой - снимаем. Аккуратно проходимся кисточкой. Пыль можно собрать в газету, или просто <span style="font-size:11pt"><span style="font-family:&quot;Calibri&quot;,&quot;sans-serif&quot;">&laquo;</span></span>продуть<span style="font-size:11pt"><span style="font-family:&quot;Calibri&quot;,&quot;sans-serif&quot;">&raquo;</span></span> в ванной комнате. Пылесосом пользоваться не рекомендуем.</p>

<p><img alt="Как почистить радиатор от пыли на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-pochistit-radiator-ot-pyli-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как почистить радиатор от пыли на ноутбуке" /></p>

<p>Если вентилятор сильно шумит - его можно смазать маслом. Легче всего это сделать, если он разбирается (без усилий). В нашем случае разобрать вентилятор нельзя, поэтому мы отклеили снизу наклейку и налили масло туда. Если вентилятор смазать нет возможности - можно его заказать в Интернете или купить в компьютерном магазине (где занимаются ремонтом ноутбуков).</p>

<p><img alt="Как смазать вентилятор на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-smazat-ventilyator-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как смазать вентилятор на ноутбуке" /></p>

<p>Тонким слоем намазываем термопасту на процессор и видеокарту (термопаста нужна для лучшей передачи тепла на радиатор, который охлаждается вентилятором, путем предотвращения попадания воздуха между металлами).</p>

<h2>Собираем ноутбук обратно</h2>

<p>Закручиваем и собираем все детали обратно. Прежде, чем закрутить последнюю заднюю крышку - проверяем ноутбук, чтобы включался, работала система охлаждения и другое оборудование, проверяем температуру процессора - она должна немного упасть. Если всё равно держится на высоком уровне - настоятельно советуем сменить вентилятор или всю систему охлаждения.</p>

<p>После проверки закручиваем заднюю крышку.</p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/remont-kompyuternogo-oborudovaniya/kak-pochistit-noutbuk-ot-pyli/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Как почистить ноутбук от пыли</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Учимся чистить ноутбук от пыли, менять термопасту, разбирать и собирать компьютер, смазывать вентилятор, продувать радиатор и пр. Смотри фото и читай подробные инструкции на нашем сайте Немного о компьютере! &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/remont-kompyuternogo-oborudovaniya/kak-pochistit-noutbuk-ot-pyli/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Как почистить ноутбук от пыли</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/10/chistka-ot-pyli.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Прекращение поддержки Windows 7 и 8 (8.1)</title>
<link>https://fortran-new.ru/novosti/prekraschenie-podderzhki-windows/</link>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:52:25 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости сайта ]]></category>
<content><![CDATA[<p>С каждый днем в магазинах можно увидеть новую, развитую технологию, функциональность которой во много раз превышает приобретенную нами несколько дней назад. Так же, как мода одежды обновляется каждый день, с такой скоростью теперь обновляется и техника!</p>

<p>Если &quot;железо&quot; становится более &quot;продвинутым&quot;, то и программное обеспечение тоже должно быть усовершенствованным. Так как таких разработок становится всё больше и больше, программисты уже не успевают следить за работоспособностью всего оборудования (а его становится немысленно много). Именно поэтому разработчики microsoft решили прекратить поддержку своих продуктов - Windows 7 и Windows 8.</p>

<p>На текущий момент уже известно даты окончания работы этих систем.</p>

<h2>Прекращение поддержки Windows 7</h2>

<p>Заканчивается она уже скоро: <strong>14.01.2020</strong>. Эта система нравилась не только быстротой и стабильностью работы, но и хорошим дизайном, который очень удобен не только для обычных пользователей, но и для программистов.</p>

<h2>Прекращение поддержки Windows 8 (8.1)</h2>

<p>Пользователям этой ОС немного &quot;повезло&quot;. С закрытием немного повременили. Дата была перенесена на <strong>10.01.2023</strong>. Эта операционная система работала гораздо шустрее, в отличии от других. Очень хорошо взаимодействует с оперативной памятью, и особенно, в отличии от Windows 10, с жесткими дисками. Именно поэтому мы рекомендуем временно воздержаться от установки новой системы (10), чтобы не попрощаться еще и с хорошим HDD, который мог бы прослужить еще многие годы.</p>

<h2>Причины закрытия системы Windows</h2>

<p>Помимо постоянной поддержки программного кода для старой и новой техники, есть и многие другие факторы - это усовершенствование и оптимизация существующих технологий, закрытие &quot;дыр&quot; в безопасности, создание новых проектов, обеспечение заработной платы (и не только сотрудникам компании) и т.д.</p>

<p>Конечно, без прибыли не обойтись. Ведь ранее майкрософт предлагала пользователям получить лицензию Windows 10 бесплатно. Нужно было только купить соответствующее оборудование. Теперь же, кто проигнорировал ранее предупреждения, столкнутся с рядом проблем - покупкой нового оборудования и покупкой дорогого лицензионного ключа.</p>

<p>Ранее, уже было заявление о прекращении поддержки Windows XP. Теперь, судя по всему, придётся обновлять компьютерное оборудование уже во второй раз.</p>

<p>А так, как работа продвигаетя всегда с широкой публикой - как говорится: &quot;Всем не угодишь&quot;. Периодически возникают ошибки, которые до сих пор еще пытаются устранить (иногда даже технически встречаются). Поэтому, если опять же вспомнить про XP - система как работала, так и будет работать. Продолжать ею пользоваться, или нет - решать Вам!</p>

<p>Если Вы желаете подробнее ознакомиться с жизненным циклом программного обеспечения, можете посетить следующий сайт:</p>

<p><a href="https://support.microsoft.com/ru-ru/help/13853/windows-lifecycle-fact-sheet" target="_blank">https://support.microsoft.com/ru-ru/help/13853/windows-lifecycle-fact-sheet</a></p>

<p><img alt="Закрытие Windows 7 и Windows 8" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/windows-logo-1.jpg" style="max-width:464px; width:100%" title="Закрытие Windows 7 и Windows 8" /></p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/novosti/prekraschenie-podderzhki-windows/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Прекращение поддержки Windows 7 и 8 (8.1)</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Стала известна точная дата прекращения поддержки операционной системы Windows 7 и 8 (8.1). Оказалось причиной закрытия было следствием следующих факторов: &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/novosti/prekraschenie-podderzhki-windows/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Прекращение поддержки Windows 7 и 8 (8.1)</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/11/windows-logo-1.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Как раздать Wi-Fi на компьютере, ноутбуке или телефоне?</title>
<link>https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-razdat-wifi/</link>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:05:21 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Основы компьютерной грамотности]]></category>
<content><![CDATA[<p>Если у Вас есть ноутбук или стационарный компьютер с Wi-Fi адаптером - значит раздать Интернет не составит никаких проблем. Нужно выполнить лишь несколько настроек. Мы предлагаем воспользоваться уже готовыми решениями, но, дополнительно, предоставляем подробные инструкции, с помощью которых можно наглядно увидеть, какие действия понадобятся для этого.</p>

<p><img alt="Раздача wifi сети через ноутбук на Windows" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/wifi-hotspot.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Раздача wifi сети через ноутбук на Windows" /></p>

<h2>Как раздать Wi-Fi с ноутбука Windows</h2>

<p>Важно, чтобы интернет уже был подключен (либо через USB-модем, либо через витую пару).</p>

<ol>
	<li>Откройте командную строку от имени администратора. На Windows 7 это можно сделать, открыв &quot;Пуск&quot; &gt; &quot;Все программы&quot; &gt; &quot;Служебные&quot; &gt; и нажав на пункт &quot;Командная строка&quot; правой кнопкой мыши. Там выбираем &quot;Запустить от имени администратора&quot;. На Windows 8 и 10 можно на пуске нажать правой кнопкой мыши и сразу выбрать &quot;Командная строка (администратор)&quot;.</li>
	<li>Выполните следующую команду:<br />
	<code>netsh wlan set hostednetwork mode=allow ssid=wifi_name key=wifi_key</code><br />
	,где wifi_name - имя сети wifi, key - пароль</li>
	<li>Теперь для запуска раздачи, воспользуйтесь следующей командой:<br />
	<code>netsh wlan start hostednetwork</code></li>
	<li>Компьютер или смартфон уже может подключиться к беспроводной сети, но Интернета еще нет. Чтобы он появился - перейдите в &quot;Сетевые подключения&quot;, нажав правой кнопкой мыши на пуске (или зайдите в &quot;Панель управления&quot;. Выберите в верхнем правом углу вид просмотра &quot;Категория&quot;. Далее, &quot;Сеть и Интернет&quot; &gt;&nbsp; &quot;Центр управления сетями и общим доступом&quot; &gt; в левой колонке &quot;Изменение параметров адаптера&quot;).</li>
</ol>

<p>В итоге, отобразятся все сетевые подключения. Выберите тот Интернет, который Вы используете на ноутбуке (компьютере) и нажмите правой кнопкой мыши &gt; &quot;Свойства&quot; &gt; вкладка &quot;Доступ&quot;.</p>

<p>Поставьте галочку напротив пункта &quot;Разрешить другим пользователям сети использовать подключение к Интернету данного компьютера&quot;.</p>

<p>В выпадающем списке укажите только что созданную беспроводную сеть, которая раздает Интернет (в нашем случае &quot;Подключение по локальной сети* 1&quot;, а в адаптерах подписана wifi &quot;<code>wifi_name</code>&quot;) и сохраните изменения, нажав кнопку &quot;ОК&quot;. Если всё выполнено верно, Интернет появится.</p>

<p>Но в этом способе есть нюансы:</p>

<ul>
	<li>На Windows Стартовой и Windows XP раздача таким способом может не сработать. Альтернативный вариант - использовать стороннее ПО.</li>
	<li>Если стороннее устройство долго подключается или не может соединиться с ноутбуком - попробуйте явно указать ip адрес, например, 192.168.1.1. Для этого в сетевых подключениях нажмите правой кнопкой мыши на созданном адаптере &gt; &quot;Свойства&quot; &gt; &quot;Протокол Интернета версии 4&quot; &gt; &quot;Свойства&quot; &gt; &quot;Использовать следующий IP-адрес&quot;. И заполняем поля, согласно рисунку ниже:<br />
	<br />
	<img alt="Свойства протокола Интернета версии 4 (для раздачи вайфай сети на пк)" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/svojstva-protokola-versii-4.jpg" style="max-width:314px; width:100%" title="Свойства протокола Интернета версии 4 (для раздачи вайфай сети на пк)" /><br />
	<br />
	Сохраняем изменения, нажав ОК.<br />
	<br />
	При подключении с телефона или ноутбука, укажите шлюз такой же, как ip адрес,&nbsp; указанный на фото выше. Сам ip поставьте, как на фото, только изменив последние цифры на одну из следующих: 2--255.</li>
</ul>

<p>Всё, с проблемами разобрались.</p>

<p>Теперь, чтобы остановить раздачу, можно выполнить в командной строке:</p>

<p><code>netsh wlan stop hostednetwork</code></p>

<p>А чтобы удалить созданное подключение:</p>

<p><code>netsh wlan set hostednetwork mode=disallow</code></p>

<p>Чтобы упростить всю вышеизложенную процедуру, Вы можете скачать файл, указанный в конце статьи (Wi-Fi.zip). Распаковать. На рабочий стол можно переместить ярлыки. Чтобы увидеть команды: нажмите на файл правой кнопкой мыши &gt; &quot;Изменить&quot;. Попробуйте запустить команды (для создания подключения - install.bat, для запуска раздачи - Start Wi-Fi.bat и пр.). Если команды не срабатывают - попробуйте выполнить их от имени администратора (правой кнопкой мыши &gt; &quot;Запуск от имени администратора&quot;). Ярлыки по-умолчанию, запускаются с правами администратора. Подробнее смотрите в видео:</p>

<p style="text-align:center">https://youtu.be/zIoJfcLBtnk</p>

<h2>Как раздать Wi-Fi через мобильный хот-спот на Windows 10</h2>

<p>На Windows 10 можно, конечно, воспользоваться и первым вариантом, но на текущий момент разработчики решили упростить данную операцию и добавили такую удобную функцию.</p>

<ol>
	<li>Нажмите на пуске правой кнопкой мыши &gt; &quot;Параметры&quot; &gt; &quot;Сеть и Интернет&quot; &gt; &quot;Мобильный хот-спот&quot;.</li>
	<li>В выпадающем списке &quot;Совместное использование интернет-соединения&quot; выберите нужное подключение, которое собираетесь раздавать.</li>
	<li>При необходимости измените имя сети и сетевой пароль</li>
	<li>Вверху включите &quot;Мобильный хот-спот&quot;.</li>
</ol>

<p>В дальнейшем для подключения/отключения функции используйте значок для просмотра уведомлений (справа-снизу, где часы), или значок для подключения Интернета.</p>

<h2>Как раздать Wifi через телефон на Android</h2>

<p>Эта инструкция скорее для смартфонов и планшетов (на ОС Андроид):</p>

<ol>
	<li>Откройте &quot;Настройки&quot; &gt; &quot;Еще...&quot;</li>
	<li>Режим модема</li>
	<li>Точка доступа Wi-Fi</li>
	<li>Настройка точки доступа Wi-Fi</li>
	<li>Укажите все необходимые данные (наименование вай-фай сети или SSID, пароль. Шифрование лучше выбрать WPA-2).</li>
</ol>

<p>При проблемах с подключением (устройство долго не может подключиться к сети), можно явно указать ip адрес в смартфоне, например, 192.168.1.1. А при подключении, в компьютере, указать шлюз: 192.168.1.1; и ip:&nbsp; 192.168.1.25 (последняя цифра должна быть от 2-255. На каждом подключенном к вай-фай устройстве должен быть свой ip адрес).</p>

<h2>Роутер не раздает wifi</h2>

<p>Если не появилась сама Wi-Fi сеть, но настройки выполнены верно, значит: либо сигнал слишком слабый, либо роутер неисправен. Усилить сигнал можно в настройках беспроводной сети, задав радиус действия. Также проверьте, чтобы все антенны были подключены (не болтались).</p>

<p>Если Wi-Fi есть, но Интернета нет - попробуйте в настройках сетевого адаптера (протокол 4) задать: dns1 - 4.4.4.4; dns2 - 8.8.4.4.</p>

<p>Еще, возможно, неверно заданы mac адрес (если нужно), ip адрес и шлюз. Самый лучший способ - это проверить по договору, какие данные нужно указать. Если договора нет - придется идти в компанию, которая Вас обслуживает за новым договором и данными для подключения к сети.</p>

<p>Если проводной Интернет работает, а через роутер отсутствует, и ничего не помогает - попробуйте открыть &quot;Сетевые подключения&quot;. На проводном адаптере (витая пара должна быть подключена к компьютеру и интернет должен быть включен) нажмите правой кнопкой мыши &gt; &quot;Состояние&quot; &gt; &quot;Сведения&quot;. Укажите в настройках роутера появившиеся значения (ip адрес, шлюз).</p>

<p>Если периодически исчезает список wi fi сетей - попробуйте обновить систему через &quot;Центр обновления Windows&quot;.</p>

<p>Если подключение.периодически прерывается, зайдите в диспетчер устройств &gt; &quot;Сетевые адаптеры&quot;. Мы рекомендуем в свойствах всех подключений на вкладке &quot;Управление электропитанием&quot; убрать галочку напротив пункта &quot;Разрешить отключение этого устройства для экономии энергии&quot;.</p>

<p>И, конечно, традиционный способ решения, пожалуй, всех проблем - это перезагрузить маршрутизатор (выключить и секунд через 10 снова включить).</p>

<h2>Раздать wifi мобильного оператора (мтс, билайн, теле2, мегафон, yota и т.д.)</h2>

<p>Раздача происходит в точности таким же образом. Неважно какая сеть: 2G, 3G, 4G... Однако некоторые операторы ограничивают возможность раздачи Wi-Fi, поэтому все дальнейшие действия, связанные с обходом (прошивка, изменение TTL и пр.) мы считаем незаконными и нечестными. Устанавливать правила, ограничения, стоимость имеют право только провайдеры. Именно поэтому мы не вправе описывать дальнейшие действия, даже за деньги. Это лично наше мнение.</p>

<p>В любом случае, мы очень ждем Ваши комментарии, пожелания, вопросы, оставить которые Вы сможете в конце этой статьи.</p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-razdat-wifi/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Как раздать Wi-Fi на компьютере, ноутбуке или телефоне?</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Как раздать Wi-Fi с компьютера, ноутбука или телефона на операционной системе Windows и Android?
Если у Вас есть ноутбук или стационарный компьютер с Wi-Fi адаптером - значит раздать Интернет не составит никаких проблем. Нужно выполнить лишь несколько настроек. Мы предлагаем воспользоваться уже готовыми решениями, но, дополнительно, предоставляем подробные инструкции, с помощью которых можно наглядно увидеть, какие действия понадобятся для этого. &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-razdat-wifi/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Как раздать Wi-Fi на компьютере, ноутбуке или телефоне?</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/11/wifi-hotspot.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Какие данные сохранить при переустановке операционной системы Windows?</title>
<link>https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kakie-dannye-soxranit-pri-pereustanovke-windows/</link>
<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:11:06 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Основы компьютерной грамотности]]></category>
<content><![CDATA[<p>Прежде, чем начать переустановку операционной системы, нужно сохранить все самые важные данные. И тут сразу возникает множество вопросов: где именно стоит хранить эти данные, чтобы при переустановке не потерять? Какие данные вообще стоит сохранить? Как это сделать? Как проверить, сохранились ли все данные? А что, если для сохранения данных не хватает свободного места? Или что, если Ваш компьютер включается, но операционная система не запускается? Об этом как раз и пойдет речь в этой статье.</p>

<p><img alt="Сохранение данных на Windows" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/10/save-data.jpg" style="max-width:450px; width:100%" title="Сохранение данных на Windows" /></p>

<h2>Как и куда сохранить данные, если места мало?</h2>

<p>Итак, самый лучший и безопасный способ сохранения данных - это использование внешнего носителя. Если информации мало, можно взять диск, флешку, телефон и т.д. А вот если ее гораздо больше - тогда съемный жесткий диск (всё это оборудование можно купить в любом компьютерном магазине или взять временно у друзей, коллег или просто знакомых).</p>

<p>Еще один вариант сохранения данных, который является менее безопасным, но более быстрым - это использование выделенного локального диска, например, диска D. Главное преимущество этого способа состоит в том, что не нужны никакие внешние носители, однако может потребоваться значительно большое количество свободного места для сохранения данных. При переустановке ОС обычно диск D программисты не трогают, однако всегда есть вероятность случайно допустить ошибку и потерять все данные, именно поэтому этот способ не является безопасным, хотя и считается самым популярным методом.</p>

<p>Еще сталкивался с сохранением данных на облачных носителях. С одной стороны - это наиболее безопасный способ с той точки зрения, что файлы никуда не пропадут, и наиболее комфортный, так как для этого не нужны ни внешние носители, ни свободное место на диске... С другой стороны - необходим хороший Интернет, а главное - практически ни один облачный сервер не гарантирует ни стабильность работы сервера, ни целостность или сохранность данных.</p>

<p>Кроме того, использование платных серверов подразумевает, что над этим оборудованием сидят какие-то люди (администраторы, программисты), которые обслуживают и могут просмотреть всё, что находится на их диске. А что, если именно в это время случайно на их сервера попадет вирус? Хотя в большинстве случаев используется RAID технология, позволяющая сохранить все данные в целости и сохранности, на практике же, у меня неоднократно терялась информация в облаке, поэтому стопроцентной гарантии тут нет. За этими данными проследить Вы уже не сможете. За ними присматривают вообще &quot;чужие люди&quot;.</p>

<p>Итак, подытожим. Для сохранения данных может использоваться:</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Локальный диск D</h3>
	</li>
	<li>
	<h3>Внешний накопитель</h3>
	</li>
	<li>
	<h3>Облачные сервисы</h3>
	</li>
</ul>

<p>Думаю, этих трех способов Вам будет достаточно. Теперь рассмотрим, какие именно данные нужно сохранить для того, чтобы подготовить компьютер к переустановке операционной системы.</p>

<h2 style="margin-left:0cm; margin-right:0cm">Лицензионный ключ Windows</h2>

<p>Начнем, пожалуй, с самого дорогого и самого сложного &ndash; <strong>поиска лицензионного ключа от операционной системы</strong>. Независимо от того, хотите ли Вы впоследствии установить ту же самую текущую установленную ОС или желаете поставить другую &ndash; настоятельно рекомендуем сохранить абсолютно все ключи, какие сейчас доступны, чтобы потом избавиться от множества проблем. О том, как это сделать, читайте в статье <a href="http://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-najti-klyuch-windows/" target="_blank" title="Как найти ключ Windows">&laquo;Как найти ключ Windows&raquo;</a>. После этого позаботьтесь о том, чтобы в наличии был ключ той ОС, на которую хотите перейти. По возможности, если Вы переустанавливаете ОС не для себя, а для знакомого, или клиента &ndash; желательно <strong>приобрести ключ <em>после </em>переустановки ОС</strong>&nbsp;(вдруг Ваш знакомый или клиент передумает. Или вдруг по техническим причинам Вы установить не сможете, и&nbsp;покупка ключа обойдется за Ваши деньги! Поэтому всё заранее продумайте и обговорите с заказчиком).</p>

<h2>Скриншоты</h2>

<p>Точно так же, как и в радиоэлектронике, перед выполнением любых действий, сначала необходимо сохранить весь текущий внешний вид. Мы рекомендуем сделать скриншоты для <em>рабочего стола</em> (чтобы впоследствии разместить все значки в таком же порядке), и для <em>списка установленных программ</em> (Панель управления &gt; Удаление программы). Если Вы еще не знаете, как это сделать, читайте соответствующую статью: <a href="http://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-sdelat-skrinshot/" target="_blank" title="Как сделать скриншот?">&laquo;Как сделать скриншот?<span style="font-size:11pt"><span style="font-family:Calibri,sans-serif">&raquo;.</span></span></a></p>

<h2>Личные данные</h2>

<p>Сюда относятся данные, которые находятся в папках &quot;Документы&quot;, &quot;Музыка&quot;, &quot;Видео&quot;, &quot;Изображения&quot;, &quot;Рабочий стол&quot;, &quot;Загрузки&quot;, &quot;Корзина&quot; (при необходимости) и т.д. Эти папки можно найти в каталоге &quot;C:/Users/{Имя пользователя}&quot;.<br />
Обои рабочего стола</p>

<p>Если у Вас нет изображений с обоями, найти их можно в каталоге C:/WINDOWS/Web/Wallpaper или C:/Пользователи/{Имя пользователя}/AppData/Roaming/Windows Photo Viewer.</p>

<p>Если установлены нестандартные обои, то найти категорию можно, нажав правой кнопкой мыши на рабочем столе, выбрав пункт &quot;Персонализация&quot;, и затем, нажав внизу &quot;Фон рабочего стола&quot;.</p>

<p><img alt="Расположение фото рабочего стола" src="https://fortran-new.ru/polz/2018/08/raspolozhenie-foto-rabochego-stola.jpg" style="max-width:1013px; width:100%" title="Расположение фото рабочего стола" /></p>

<h2 style="margin-left:0cm; margin-right:0cm">Закладки</h2>

<p>Сохраните закладки во всех браузерах Google Chrome, Mozilla Firefox, Opera, Yandex, Internet Explorer и т.д. Это можно сделать вручную (сохранить каждый адрес закладки), однако гораздо лучше воспользоваться специально для этого созданными функциями. Подробная инструкция находится в соответствующей статье <a href="http://fortran-new.ru/kak-soxranit-zakladki-v-brauzere/" target="_blank" title="Как сохранить закладки в браузере">&quot;Как сохранить закладки в браузере&quot;</a>.</p>

<h2 style="margin-left:0cm; margin-right:0cm">Пароли</h2>

<p>Если вы не записывали пароли и не помните их по памяти - можно попробовать отобразить их в браузере. На эту тему мы тоже уже писали:</p>

<ul>
	<li><a href="http://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-otobrazit-soxranennye-paroli-v-google-chrome/" target="_blank" title="Как отобразить сохраненные пароли в Google Chrome">&quot;Как отобразить сохраненные пароли в Google Chrome&quot;</a></li>
	<li><a href="http://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-otobrazit-soxranennyj-parol-v-mozilla-firefox/" title="Как отобразить сохраненный пароль в Mozilla Firefox">&quot;Как отобразить сохраненный пароль в Mozilla Firefox&quot;</a></li>
	<li><a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/otobrazhenie-soxranennyx-parolej-v-brauzere-opera/" title="Отображение сохраненных паролей в браузере Opera">&quot;Отображение сохраненных паролей в браузере Opera&quot;</a></li>
</ul>

<h2>Данные для подключения к Интернету</h2>

<p>Если при включении компьютера Вы выполняете какие-то действия, чтобы появился Интернет - тогда эти данные нужно сохранить обязательно. Если никаких действий не предпринимаете - обязательно прочтите этот пункт до конца, чтобы убедиться, что действительно ничего сохранять не нужно.</p>

<p>Если у Вас есть роутер (оборудование, которое раздает беспроводную Wi-Fi сеть), то нужно знать имя сети и ключ для подключения к этой сети. Кстати, подключаться эта сеть тоже может автоматически после включения компьютера. В статье <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-parol-wi-fi/" target="_blank" title="Как узнать пароль беспроводной сети Wi-Fi">&quot;Как узнать пароль беспроводной сети Wi-Fi&quot;</a> Вы найдете всю необходимую информацию.</p>

<p>Если Вы используете мобильное подключение через флеш-модем или раздаете сеть через смартфон, используя USB-подключение - тут данные сохранять не нужно.</p>

<p>Если беспроводных и USB подключений нет, значит используется проводной Интернет (такая сеть называется Ethernet). Еще раз обращаем внимание на то, что если при этом типе подключения никаких действий не требуется - то можно ничего не сохранять. В большинстве случаев все настройки уже прописаны в роутере, ADSL модеме или другом оборудовании, поэтому при подключении кабеля к компьютеру Интернет сразу появляется.</p>

<p>При проводном Интернете обязательно проверьте наличие договора от провайдера с указанными данными для подключения. Там может быть указан IP адрес, маска подсети, шлюз, mac-адрес, тип подключения и т.д.</p>

<h2 style="margin-left:0cm; margin-right:0cm">Все лицензионные ключи программ</h2>

<p style="margin-left:0cm; margin-right:0cm">Сохраните все ключи платных&nbsp;программ, которые ранее когда-либо приобретались. Это может быть 1C, Adobe Photoshop, Corel Draw, Nero, Delphi, C++, конвертеры и т.д.</p>

<h2 style="margin-left:0cm; margin-right:0cm">Перепроверьте данные перед установкой системы</h2>

<p>Это очень важное замечание. Бывает, когда работаешь на автомате, и в это время общаешься с клиентами. Раз, чуть отвлекся, посчитал, что данные сохранены, а на самом деле забыл их скинуть. А потом восстановить уже очень сложно (чаще всего невозможно). Поэтому внимательно перепроверьте всю упомянутую выше инструкцию и приступайте к дальнейшим действиям!</p>

<p>Обязательно напишите свой опыт переустановки системы. С какими случаями сталкивались? Что интересного было? Очень ждем Ваши комментарии!</p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kakie-dannye-soxranit-pri-pereustanovke-windows/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Какие данные сохранить при переустановке операционной системы Windows?</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Прежде, чем начать переустановку операционной системы, нужно сохранить все самые важные данные. Но где именно стоит хранить эти данные, чтобы при переустановке не потерять? Какие данные вообще стоит сохранить? Как это сделать? Как проверить, сохранились ли все данные? А что, если для сохранения данных не хватает свободного места? Или что, если Ваш компьютер включается, но операционная система не запускается? Об этом как раз и пойдет речь в этой статье. &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kakie-dannye-soxranit-pri-pereustanovke-windows/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Какие данные сохранить при переустановке операционной системы Windows?</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/10/minisave-data.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Как узнать пароль беспроводной сети Wi-Fi</title>
<link>https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-parol-wi-fi/</link>
<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:26:56 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Основы компьютерной грамотности]]></category>
<content><![CDATA[<p>Этот вопрос можно отнести сразу к нескольким категориям людей: тем, кто просто забыл пароль;&nbsp;тем, у кого нет под рукой компьютера, но есть необходимое оборудование;&nbsp;тем, кто пытается&nbsp;подключиться к соседскому интернету;&nbsp;тем, у кого прямо сейчас подключена Wi-Fi или&nbsp;у кого ее нет&nbsp;и т.д. Как видим, вопрос достаточно обширный.</p>

<p>Но сразу хотим предупредить, что взлом беспроводной сети мы здесь не рассматриваем. Все операции полностью законны и безопасны.</p>

<p>Начнем с самого простого...</p>

<h2>Если&nbsp;есть мобильное устройство,&nbsp;подключенное к Wi-Fi</h2>

<ol>
	<li>Откройте &quot;Настройки&quot; &gt; &quot;Wi-Fi&quot;</li>
	<li>На подключенной сети нажмите и удерживайте в течение 5 секунд</li>
	<li>Должно появиться окно для редактирования</li>
	<li>Нажмите &quot;Показать пароль&quot;</li>
</ol>

<p>Если у Вас этот пункт отсутствует, посмотреть можно в настройках раздаваемого оборудования (см. пункты ниже).</p>

<h2>Если смартфон раздает Wi-Fi</h2>

<ol>
	<li>Откройте &quot;Настройки&quot; &gt; &quot;Еще...&quot;</li>
	<li>Режим модема</li>
	<li>Точка доступа Wi-Fi</li>
	<li>Настройка точки доступа Wi-Fi</li>
	<li>Ниже поля с паролем нажмите &quot;Показать пароль&quot;</li>
</ol>

<h2>При наличии компьютера (ноутбука), и он подключен&nbsp;к Wi-Fi</h2>

<ol>
	<li>Зайдите в &quot;Панель управления&quot; &gt; &quot;Сеть и Интернет&quot; &gt; &quot;Центр управления сетями и общим доступом&quot; &gt; &quot;Изменение параметров адаптера&quot;</li>
	<li>На беспроводном подключении нажмите правой кнопкой мыши. В выпадающем списке выберите &quot;Состояние&quot; &gt; &quot;Свойства беспроводной сети&quot; &gt; &quot;Безопасность&quot;</li>
	<li>Ставим галочку &quot;Отображать вводимые знаки&quot;</li>
	<li>В текстовом поле &quot;Ключ безопасности сети&quot; отобразится пароль</li>
</ol>

<h2>Если&nbsp;есть компьютер или смартфон и роутер</h2>

<ol>
	<li>Если компьютер никаким образом не подключен к роутеру - соединяем. Для этого один конец кабеля вставляем в LAN порт роутера, а другой - в сетевую карту компьютера. Или просто соединяемся через Wi-Fi.</li>
	<li>В браузере вводим IP адрес, указанный на обратной стороне роутера (обычно 192.168.0.1 или 192.168.1.1)</li>
	<li>Введите логин и пароль, указанный на обратной стороне роутера (если не удается вспомнить данные, но есть договор - можно выполнить сброс, после чего заново его настроить, указав новый ключ)</li>
	<li>Дальше все операции разные, но принцип один и тот же: нужно найти настройки беспроводной сети, найти поле с паролем. Если есть возможность, отобразить, либо нажать на него правой кнопкой мыши, просмотреть html элемент (просмотреть код). Там он должен отобразиться.</li>
</ol>

<p>Узнать пароль совсем не сложно. Есть еще способы, чтобы его показать (не только через windows или android), но, думаю, этих методов будет достаточно.</p>

<p>Если есть вопросы, пожелания, советы - пишите в комментариях, и обязательно укажите, какой из способов помог решить проблему!</p>

<p style="text-align:center"><img alt="Безопасное соединение вай-фай сети" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/10/wi-fi-security.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Wi-Fi Security" /></p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-parol-wi-fi/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Как узнать пароль беспроводной сети Wi-Fi</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Этот вопрос можно отнести сразу к нескольким категориям людей: тем, кто просто забыл пароль; тем, у кого нет под рукой компьютера, но есть необходимое оборудование; тем, кто пытается подключиться к соседской сети; тем, у кого прямо сейчас подключена сеть Wi-Fi или у кого ее нет и т.д. Как видим, вопрос очень обширный.

Но сразу хотим предупредить, что взлом беспроводной сети мы здесь не рассматриваем. Все операции полностью законны и безопасны.

Начнем с самого простого... &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-parol-wi-fi/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Как узнать пароль беспроводной сети Wi-Fi</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/10/miniwi-fi-security.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Как узнать реальную скорость Интернета?</title>
<link>https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-skorost-interneta/</link>
<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:18:41 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Основы компьютерной грамотности]]></category>
<content><![CDATA[<p>Каждый человек всегда ищет самые выгодные и самые лучшие предложения. Если Вы желаете&nbsp;переключиться на нового провайдера с более высокой скоростью Интернета, то стоит всё-таки немного приостановиться, ведь не всегда фраза&nbsp;&quot;Чем выше цифра, тем выше скорость Интернета&quot; верна. Почему?</p>

<p>Для тех, кто когда-либо присутствовал на уроках информатики, уже давно известно, что существуют единицы измерения объема информации, такие как, бит и байт. В одном байте содержится 8 бит. Соответственно, разница колеблется аж в 8 раз! Думаю, это очень существенная разница, поэтому рекомендую дочитать эту статью до конца.</p>

<p><img alt="Скорость Интернета" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/10/speed-internet.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Скорость Интернета" /></p>

<h2>Преобразовываем мегабиты в мегабайты</h2>

<p>Так как мы уже начали говорить про единицы измерения, для наглядности, покажем, какая величина сколько &quot;весит&quot;. Начнем с терабайта (это далеко не самая большая величина, но, как показывает практика, больше терабайта обычные&nbsp;пользователи&nbsp;не используют).</p>

<p>1 Тб (терабайт) = 1024 Гб (гигабайт)<br />
1 Гб (гигабайт) = 1024 Мб (мегабайт)<br />
1 Мб (мегабайт) = 1024 Кб (килобайт)<br />
1 Кб (килобайт) = 1024 Байт<br />
1 Байт = 8 бит</p>

<p>Если посмотреть на программы, специализированные для скачивания файлов, например Mediaget, Utorrent, Download Master, даже если взять обычные браузеры Mozilla Firefox, Google Chrome, Opera, IE и т.д., то можно заметить что они всегда указывают на реальный объем скаченной информации <strong>в байтах</strong>.</p>

<p>С одной стороны это очень удобно: если знаешь объем жесткого диска, и объем данных, всегда можно следить за оставшимся свободным местом.</p>

<p>Но с другой стороны, именно этим чаще всего и пользуются провайдеры.</p>

<p>Давайте попробуем просто напросто убрать байт и высчитаем 1 Кб:</p>

<p>1 Кб (килобайт) = 1024 Байт = 8192 бит<br />
1 Кбит (килобит) = 1 бит * 1024&nbsp;(из-за приставки &quot;кило&quot;) = 1024&nbsp;бит</p>

<p>Если разделить 1 килобайт (8192 бит) на 1 килобит (1024 бит), то можно заметить, что разница так и останется -&nbsp;8 раз. Если продолжить расчеты, то в конечном итоге разница всё равно составит именно в 8 раз.</p>

<p>Поэтому когда говорят или пишут, что скорость Интернета 100 Мбит/сек, это означает, что их реальная скорость 100/8=12,5 Мбайт/сек. При скорости 1 Мбит/сек реальная скорость составляет 1/8=0,125 Мбайт/сек или 128 Кбайт/сек. Вот так рекламируют и продвигают на рынок&nbsp;низкую скорость Интернета!</p>

<p>Однако на этом провайдеры тоже не остановились. Так как молодежь становится&nbsp;умнее,&nbsp;провайдеры решили вообще убрать единицу измерения или сократить до одной буквы &quot;б&quot; (бит или байт - не известно). В рекламе обычно просто пишут 10 мб/сек, 100 мб/сек и т.д.&nbsp;Однако было отмечено, что тот провайдер который гордится настоящей высокой скоростью - всегда указывает мегабайты и мегабиты прописью (12 Мбайт/сек, 1000 Мбит/сек), а тот, кто пытается скрыть низкую скорость за счет лишь большой цифры - указывает просто &quot;мб&quot; (50 Мб/сек), что означает мегабиты.</p>

<p>Надеюсь, Вы разобрались, чем отличаются мегабайты от мегабитов, и на какие хитрости идут провайдеры.</p>

<p>Теперь, применяя эти знания, давайте высчитаем реальную скорость Вашего Интернета.</p>

<p>Прежде всего проверьте, чтобы все закачки были отключены не только на Вашем компьютере, но и на всех компьютерах, которые подключены к&nbsp;сети. По-возможности было бы лучше отключить Wi-Fi на мобильных устройствах, т.к. в фоновом режиме они постоянно ищут обновления, новые сообщения, уведомления и пр. Другими словами они тоже могут повлиять на измерение скорости Интернета.</p>

<h2>Измеряем скорость Интернета на компьютере</h2>

<p>Для измерения реальной скорости, можно воспользоваться несколькими способами:</p>

<ul>
	<li>Открываем браузер и начинаем искать любой файл, который можно скачать. В загрузках отобразится время, которое осталось до конца закачки, процент выполнения и нужная нам величина - скорость скачивания. Эта величина измеряется в мегабайтах. Дальше можно преобразовать их в мегабиты.</li>
	<li>Открываем любое видео, или радио, или тв. Главное, чтобы трафик постоянно уходил и не прерывался. Это может быть даже просто скайп. Открываем Диспетчер задач (CTRL+ALT+DELETE) &gt; Производительность &gt; выбираем свой сетевой адаптер (Ethernet или Wi-Fi) и смотрим на получение данных.</li>
	<li>Воспользуемся специальным сайтом (онлайн-сервисом) для измерения скорости (например, <a href="https://www.speedtest.net/" rel="nofollow" target="_blank">speedtest.net</a>). Запускаем тест и смотрим результаты.</li>
</ul>

<h2>Причины заниженной скорости Интернета</h2>

<p>Если реальная скорость ниже (медленнее), чем указана в договоре (тарифном плане), за который вы платите Интернет, то стоит пересмотреть следующие причины:</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Если подключаетесь через Wi-Fi, проверьте, чтобы роутер находился не сильно далеко от компьютера.</h3>
	</li>
</ul>

<p>Можно поднести любое другое устройство рядом с роутером и проверить скорость. Если она не изменится - ищите проблему дальше.</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Проверьте, что роутер не замедляет скорость.</h3>
	</li>
</ul>

<p>Подключите витую пару напрямую к устройству. Если разница не существенная - смотрим далее.</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Переустановите сетевые драйвера.</h3>
	</li>
</ul>

<p>О том, как это сделать, мы рассмотрели в серии следующих статей: <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-ustanovit-vse-drajvera-na-kompyuter-chast1/" target="_blank">&quot;Как установить драйвера на компьютер&quot;</a>.</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Проверьте компьютер на вирусы</h3>
	</li>
</ul>

<p>Вирусы могут серьезно загружать сеть и сильно навредить компьютеру. Чтобы проверить, защищает ли Вас установленный в системе антивирус, воспользуйтесь этой инструкцией: <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/proverka-kompyutera-na-virusy/" target="_blank">&quot;Проверка компьютера на вирусы&quot;</a>.</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Сбросьте все сетевые настройки</h3>
	</li>
</ul>

<p>Это поможет избавиться от рекламы и многих других проблем, касающихся соединения. Для этого скачайте AdwCleaner.</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Ограничение скорости провайдерами на скачивание некоторых файлов</h3>
	</li>
</ul>

<p>В частности это касается скачивания через мобильную сеть torrent файлов и использования этой технологии.</p>

<ul>
	<li>
	<h3>Большая нагрузка на сеть</h3>
	</li>
</ul>

<p>Эта проблема касается только провайдеров и означает, что нужно заменить оборудование на более мощное. Чаще всего возникает, когда число подключающихся клиентов превышает количество допустимых подключений.</p>

<p>Мы привели лишь несколько примеров, которые могут реально помочь Вам решить проблемы, касающиеся подключения к глобальной сети Интернет. Если у Вас есть вопросы, проблемы, дополнения - пишите в комментариях!</p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-skorost-interneta/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Как узнать реальную скорость Интернета?</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Каждый человек всегда ищет самые выгодные и самые лучшие предложения. Если Вы желаете переключиться на нового провайдера с более высокой скоростью Интернета, то стоит всё-таки немного приостановиться, ведь не всегда фраза "Чем выше цифра, тем выше скорость Интернета" верна. Почему?

Для тех, кто когда-либо присутствовал на уроках информатики, уже давно известно, что существуют единицы измерения объема информации, такие как, бит и байт. В одном байте содержится 8 бит. Соответственно, разница колеблется аж в 8 раз! Думаю, это очень существенная разница, поэтому рекомендую дочитать эту статью до конца. &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-uznat-skorost-interneta/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Как узнать реальную скорость Интернета?</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/10/minispeed-internet.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Онлайн-трансляция по созданию сайтов на WordPress</title>
<link>https://fortran-new.ru/novosti/translyaciya-sozdanie-saytov-na-wordpress/</link>
<pubDate>Fri, 06 Sep 2019 21:47:56 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости сайта ]]></category>
<content><![CDATA[<p><img alt="Конференция по созданию и раскрутке сайтов на WordPress" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/09/banner-onlajn-translyaciya-wordpress.jpg" style="max-width:1024px; width:100%" title="Конференция по созданию и раскрутке сайтов на WordPress" /></p>

<p>Совсем скоро мы готовим запись второго (обновленного) полного DVD курса по быстрому созданию сайтов на WordPress.</p>

<p>Сейчас сделать сайт могут даже начинающие пользователи компьютера, даже обычные школьники. Многие проходят тренинги и умеют делать практически всё. Но, посещаемости всё нет и нет. Проходит год, затем другой. И сайт исчезает из сети.</p>

<p>Поэтому мы решили подготовить совершенно другие инструкции по созданию сайтов: самые дешевые, самые эффективные, самые быстрые, и самые прибыльные!</p>

<p>Ранее мы продавали DVD курс: <a href="https://fortran-new.ru/products/bystroe-sozdanie-saytov-v-internete/" target="_blank" title="Купить DVD курс Быстрое создание сайтов в Интернете">&quot;Быстрое создание сайтов в Интернете&quot;</a>. Все, кто обучался, не заплатили ни копейки, чтобы создать и раскрутить сайт. Теперь многие технологии устарели. Поэтому пришло время обновить курс и найти другие способы создания сайта.</p>

<p>С 30.03.2020&nbsp;по 24.04.2020&nbsp;начнется запись нового курса &quot;Создание и раскрутка сайтов на WordPress&quot;, которая пройдет совместно с онлайн-трансляцией на youtube канале сайта &quot;Немного о компьютере&quot;.</p>

<h2>Кому будет полезен этот курс?</h2>

<p>Создание сайта равносильно созданию бизнеса. Каждый хочет выделиться, заработать деньги, стать знаменитым. Сайт решает все эти проблемы. Однако, людей, желающих достичь таких же результатов настолько много, что без специальных знаний добиться чего-либо практически невозможно.</p>

<p>Поэтому этот курс подойдет для тех людей, которые любят много изучать нового, писать, трудиться. Если Вы ранее создавали сайт, а потом забросили - этот курс особенно для Вас.</p>

<p><img alt="WordPress - Курс по созданию и раскрутке сайта" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/09/kyrs-wordpress-sozdanie-saitov.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="WordPress - Курс по созданию и раскрутке сайта" /></p>

<p><a href="https://www.youtube.com/c/Fortran-newRu" target="_blank">Подпишись на канал youtube и не пропусти мероприятие!</a></p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/novosti/translyaciya-sozdanie-saytov-na-wordpress/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Онлайн-трансляция по созданию сайтов на WordPress</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Ищешь статьи: Как сделать сайт? Приходи на бесплатную онлайн-трансляцию записи полного DVD-диска по созданию сайтов на WordPress. Это бесплатно. &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/novosti/translyaciya-sozdanie-saytov-na-wordpress/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Онлайн-трансляция по созданию сайтов на WordPress</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/09/minikyrs-wordpress-sozdanie-saitov.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Как управлять курсором мыши через клавиатуру</title>
<link>https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-upravlyat-kursorom-cherez-klaviaturu/</link>
<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 15:32:08 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Основы компьютерной грамотности]]></category>
<content><![CDATA[<p>Сегодня рассмотрим способ, как можно управлять указателем при неработающей или отсутствующей мышке. Этот способ работает на всех операционных системах (Windows XP, 7, 8.1, 10).</p>

<ol>
	<li>Нажмите сочетания клавиш: <strong>Shift + Atl + Num Lock</strong>.<br />
	<br />
	<img alt="Клавиатура Shift + Alt + Num Lock" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/shift-alt-numlock.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Клавиатура Shift + Alt + Num Lock" /></li>
	<li>Подтвердите включение указателя мыши, нажав &laquo;Да&raquo;.<br />
	<br />
	<img alt="Рамка управление указателем мыши" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/upravlenie-ukazatelem-myshi.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Рамка управление указателем мыши" /></li>
	<li>Переключите режим клика мыши, где:<br />
	&nbsp;
	<p>&laquo;/&raquo; - левая кнопка;</p>

	<p>&laquo;*&raquo; - обе кнопки одновременно;</p>

	<p>&laquo;-&raquo; - правая кнопка.<br />
	<br />
	<img alt="Переключение режима клика мыши" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/pereklyuchit-rezhim-klika-myshi.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Переключение режима клика мыши" /></p>
	</li>
	<li>Управляйте указателем, где:<br />
	<br />
	&laquo;1&raquo;,&laquo;2&raquo;,&laquo;3&raquo;,&laquo;4&raquo;,&laquo;6&raquo;,&laquo;7&raquo;,&laquo;8&raquo;,&laquo;9&raquo; - перемещение указателя;<br />
	&laquo;5&raquo; - клик (в зависимости от выбранного режима в п.3);<br />
	&laquo;+&raquo; - двойной клик;<br />
	&laquo;0&raquo; - удержание левой кнопки;<br />
	&laquo;Num Lock&raquo; - временное отключение / включение управление мышкой.<br />
	<br />
	<img alt="Управление указателем мыши" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/upravlyayte-ukazatelem.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Управление указателем мыши" /></li>
</ol>

<p><u><strong>Примечание:</strong></u> на некоторых ОС можно использовать правые клавиши Shift и Alt, но мы рекомендуем всегда использовать левый.</p>

<p><img alt="Указатель мыши и клавиатура" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/ukazatel-myshi-i-klaviatura.jpg" style="max-width:497px; width:100%" title="Указатель мыши и клавиатура" /></p>

<p>[include_html]polz/plugins/adsense/index.html[end_include_html]</p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-upravlyat-kursorom-cherez-klaviaturu/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Как управлять курсором мыши через клавиатуру</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Управлять компьютером можно и через клавиатуру. Давайте пошагово рассмотрим простые способы изменения положения курсора (указателя) без самой мышки &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-upravlyat-kursorom-cherez-klaviaturu/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Как управлять курсором мыши через клавиатуру</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/08/miniukazatel-myshi-i-klaviatura.jpg</picture>
</item>
<item>
<title>Онлайн-трансляция по PHP программированию</title>
<link>https://fortran-new.ru/novosti/translyaciya-php-programmirovanie/</link>
<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 23:45:18 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости сайта ]]></category>
<content><![CDATA[<p><img alt="Конференция по программированию на PHP" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/banner-onlajn-translyaciya-php.jpg" style="max-width:1024px; width:100%" title="Конференция по программированию на PHP" /></p>

<p>Уважаемые подписчики и посетители нашего сайта &quot;Немного о компьютере&quot;. Оповещаем Вас о записи нового DVD курса по изучению языка программирования на PHP, которая пройдет совместно с онлайн-трансляцией на <a href="https://youtube.com/c/Fortran-newRu" target="_blank">канале youtube</a>.</p>

<p><img alt="Онлайн-тренинг по PHP программированию сайтов" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/minikyrs-php-programmirovanie.jpg" style="max-width:150px; width:100%" title="Онлайн-тренинг по PHP программированию сайтов" /></p>

<h2>Кто может посетить конференцию?</h2>

<p>Профессиональным web-программистам однозначно будет не интересно. Так что ждем тех, кто умеет пользоваться компьютером, повторять все действия за руководителям, любит изучать что-то новое и радоваться результатами своего труда. Ждем всех начинающих веб-программистов!</p>

<h2>Что же в итоге Вы получите от занятий?</h2>

<p>Многие слышали про html, что можно делать сайты на html. Некоторые даже частично знают некоторые теги. Но html позволяет лишь разметить на странице, где и какой блок будет размещаться. Если добавить css стили, то получится настоящий дизайн одной страницы. Но что, если необходимо разместить много страниц с одинаковым дизайном, но разным текстом? На html это можно сделать, если долго копировать файлы, править содержимое. И постоянно лазить в код. Вот тут-то и вся проблема. Особенно, если сайт имеет хотя бы 500 страниц. Надо поставить счетчик - придется каждую страницу открывать и добавлять html код. Появился блок комментариев - снова открываем 500 страниц и добавляем код. Сделали ошибку в комментариях - открываем 500 страниц и меняем везде код и т.д.<br />
<br />
Думаю, не составит и особого труда представить, сколько проблем возникнет и сколько усилий придется приложить с html сайтом.<br />
<br />
Что же такое PHP и почему оно лучше? Дело в том, что PHP - это не разметка тегов, а именно язык программирования. Это значит, что пользователь пожелает, то и сможет сделать: можно повторить один и тот же блок несколько раз, можно отображать содержимое при каком-нибудь условии... В приведенном выше примере, можно просто составить один файл с блоком комментариев и подключить к сайту. Если нужно что-либо изменить, достаточно отредактировать всего один файл.<br />
<br />
Итак, в этом курсе Вы изучите все базовые операторы языка программирования PHP, а впоследствии сможете достаточно быстро написать свой первый сайт и сделать для него свою панель управления. И это еще не всё... Остальное Вы узнаете на вводном занятии.</p>

<h2>Сколько зарабатывает PHP-программист?</h2>

<p>Специально для этих целей мы решили открыть первую попавшуюся ссылку на вакансию в поисковой системе google. Зарплата в среднем на сегодняшний день составляет 60-80 тыс.руб!!!</p>

<p><img alt="Вакансия на PHP программиста" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/08/vakansiya-na-php-programmista.jpg" style="max-width:1284px; width:100%" title="Вакансия на PHP программиста" /><br />
<br />
Хочешь зарабатывать столько же? Записывайся на онлайн-трансляцию и внимательно изучай новый материал. Это бесплатно!</p>

<p>Чтобы не пропустить конференцию - подпишись на получение новых статей на сайте &quot;Немного о компьютере&quot;:</p>

<p><a href="https://vk.com/away.php?to=https%3A%2F%2Ffortran-new.ru%2Ffeeds%2F&amp;post=-185292174_6&amp;cc_key=" rel="nofollow noopener" target="_blank">https://fortran-new.ru/feeds/</a></p>

<p>[include_html]polz/plugins/adsense/index.html[end_include_html]</p>
<p><a href="https://fortran-new.ru/novosti/translyaciya-php-programmirovanie/" class="more-link">Перейти к статье <span class="screen-reader-text">Онлайн-трансляция по PHP программированию</span></a></p>]]></content>
<description><![CDATA[Запись DVD курса по программированию на PHP совместно с онлайн-трансляцией на канале youtube. Этот базовый курс будет полезен начинающим веб-программистам. Как известно, средний заработок программиста составляет 60-80 т.р. В этом курсе Вы изучите все базовые операторы языка программирования PHP, а впоследствии сможете достаточно быстро написать свой первый сайт и сделать для него свою панель управления. И это еще не всё... Остальное Вы узнаете на вводном занятии. &#8230; <a href="https://fortran-new.ru/novosti/translyaciya-php-programmirovanie/" class="more-link">Читать далее >> (<span class="screen-reader-text">Онлайн-трансляция по PHP программированию</span>)</a>]]></description>
<picture>https://fortran-new.ru/polz/2019/08/minikyrs-php-programmirovanie.jpg</picture>
</item>
</channel>
</rss>
