<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
xmlns:yandex="http://news.yandex.ru"
xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru">
<channel>
<title>Немного о компьютере</title>
<link>https://fortran-new.ru/</link>
<lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 07:48:14 +0300</lastBuildDate><language>ru-RU</language>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<generator>LCP</generator>
<item turbo="true">
<title>ScreenShoper - Программа для создания скриншотов на компьютере Windows - Скачать бесплатно</title>
<link>https://fortran-new.ru/programmy/screenshoper/</link>
<pubDate>Sat, 11 Jan 2020 04:52:22 +0300</pubDate>
<turbo:content>
<![CDATA[
<header>
<h1>ScreenShoper - Скачать программу для создания скриншотов на Windows</h1>
</header>
<p>Для создания скриншотов экрана на компьютере, воспользуйтесь бесплатной программой <a download="" href="https://fortran-new.ru/polz/files/ScreenShoper.zip" title="Скачать программу ScreenShoper">ScreenShoper</a>. Чтобы быстро сделать фото - используйте горячие кнопки (сочетания клавиш). Добавляйте полученные изображения в Word, Excel, WordPad, наслаждайтесь быстрым созданием снимков, и делитесь в социальных сетях (ВК, Одноклассники, Instagram, Twitter, Facebook и т.д.) со своими друзьями!</p>

<p style="text-align:center"><img alt="" src="https://fortran-new.ru/polz/2020/01/screenshoper-logo.png" style="max-width:107px; width:100%" title="" /></p>

<h2>Как сделать скриншот экрана на Windows</h2>

<p>Попробуйте создать скрин рабочего стола. Для этого нажмите &quot;Сделать снимок&quot;, Если программа свернута в трей (справа-снизу, рядом с часами), кликните на значок &quot;ScreenShoper&quot; два раза левой кнопкой мыши.</p>

<h2>Сочетания клавиш</h2>

<p>Если программа запущена, по-умолчанию, CTRL+P сделает снимок экрана. Сочетания клавиш можно изменить в настройках на любые другие.</p>

<h2>Как сохранить скриншот на компьютер</h2>

<p>Достаточно включить галочку в настройках &quot;Сохранять в папке&quot; и указать нужную директорию. Все снимки теперь будут попадать именно сюда в формате *.jpg. Однако в настройках формат можно изменить на *.png или *.bmp.</p>

<p>Впоследствии, для просмотра результатов, выберите &quot;Опции&quot; &gt; &quot;Открыть папку с фото&quot;.</p>

<p>В общем, сделать это несложно.</p>

<h2>Как добавить в текстовый редактор или поделиться в соц.сетях?</h2>

<p>Убедитесь, что в настройках включена функция &quot;Копировать в буфер обмена&quot;. Откройте нужную программу, например, Microsoft Word. Нажмите правой кнопкой мыши &gt; &quot;Вставить&quot; (или сочетания клавиш CTRL+V). Точно так же, можно размещать фото в любых других программах, сайтах, социальных сетях, и т.д. Будет добавлен именно последний созданный скрин.</p>

<h2>Как изменить размер снимка</h2>

<p>Красная область представляет собой границы снимаемой области. В каждом углу и на каждой стороне, на середине, располагаются маркеры (точки), за которые можно потянуть и изменить размер.</p>

<p>К примеру, в правом нижнем углу (значок курсора должен поменяться) нажмите и удерживайте левую кнопку мыши. Переместите курсор выше и левее. Таким образом размер станет меньше.</p>

<p>Таким же образом можно поменять положение этой области, потянув курсором за ее границу. А если на нее кликнуть два раза левой кнопкой мыши - область восстановится (во весь экран).</p>

<h2>Нужно ли устанавливать программу?</h2>

<p>Нет. Достаточно ее скачать и запустить. По умолчанию, все скриншоты создаются и сохраняются рядом с этой программой, в папке &quot;ScreenShoper Images&quot;. Запуская программу на флешке, все снимки тоже попадут на съемное устройство. Однако важно помнить: после перемещения программы на компьютер и извлечения устройства, ScreenShoper не сможет сохранять фото до тех пор, пока не будет изменена директория!</p>

<h2>Если возникнут вопросы</h2>

<p>По любым проблемам, предложениям, пожеланиям, просьбам, в общем всё, что связано с созданием скриншотов - пишите в комментариях (сначала <a href="https://fortran-new.ru/lcp-admin" target="_blank" title="Авторизация на сайте &quot;Немного о компьютере&quot;">авторизуйтесь</a>). Мы можем не только проконсультировать, но и доработать программу так, как это было бы удобнее Вам!</p>

<p style="text-align:center"><img alt="ScreenShoper - программа для создания скриншотов (скриншопер)" src="https://fortran-new.ru/polz/2020/01/screenshoper.jpg" style="max-width:210px; width:100%" title="ScreenShoper - программа для создания скриншотов (скриншопер)" /></p>

<p><strong>Язык:</strong> русский<br />
<strong>Размер файла:</strong> 4,21 Мб<br />
<strong>Лицензия:</strong> FreeWare<br />
<strong>Операционная система:</strong> Windows XP, 7, 8, 10<br />
<strong>Тип программы:</strong> Портативная (Не устанавливается)<br />
<strong>Особенности:</strong> перед использованием <a href="https://fortran-new.ru/programmy/winrar/" target="_blank" title="Установить программу WinRar">распаковать</a><br />
<strong>Обновления</strong>: нет, создано по высшему классу:)</p>

<h2 style="text-align:center"><span style="font-size:18px"><a download="" href="https://fortran-new.ru/polz/files/ScreenShoper.zip" target="_blank" title="Скачать скриншопер на компьютер или ноутбук (Windows) бесплатно">Скачать ScreenShoper бесплатно</a></span></h2>

]]>
</turbo:content>
</item>

<item turbo="true">
<title>Как почистить ноутбук от пыли - общая инструкция со всеми инструментами для разборки ноутбука и замены термопасты</title>
<link>https://fortran-new.ru/remont-kompyuternogo-oborudovaniya/kak-pochistit-noutbuk-ot-pyli/</link>
<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 02:56:46 +0300</pubDate>
<turbo:content>
<![CDATA[
<header>
<h1>Как почистить ноутбук от пыли</h1>
</header>
<p>Если Ваш ноутбук перегревается, а температура процессора уже намного выше 65 градусов (максимально допустимую температуру смотрите в характеристиках процессора), то пора его чистить от пыли.</p>

<h2>Необходимые инструменты</h2>

<p>Для начала приготовим все следующие инструменты. Нам понадобятся:</p>

<ul>
	<li>
	<p>Крестовая маленькая отвертка, желательно длинная (может пригодиться и плоская, но в очень редких случаях)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Термопаста</p>
	</li>
	<li>
	<p>Ватные диски или туалетная бумага</p>
	</li>
	<li>
	<p>Кисточка (н-р, марлевая) для чистки пыли</p>
	</li>
	<li>
	<p>Газета для сбора пыли (необязательно)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Масло машинное (если вентилятор сильно шумит)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Возможно, несколько банок для хранения шурупов (необязательно)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Возможно, фотоаппарат (необязательно)</p>
	</li>
	<li>
	<p>Хорошее настроение</p>
	</li>
	<li>
	<p>Аккуратность при выполнении работы (желательно тонкие пальцы)</p>
	</li>
</ul>

<p><img alt="Чистка ноутбука от пыли" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/10/chistka-ot-pyli.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Чистка ноутбука от пыли" /></p>

<h2>Общая инструкция по чистке ноутбука</h2>

<p>Прежде, чем выполнять какие-либо действия с оборудованием (разборка, ремонт и пр.) - мы рекомендуем абсолютно всегда делать несколько качественных снимков с расположением комплектующих и шурупов.</p>

<p>Если Вы проводите действия впервые - лучше свяжитесь с профессиональным специалистом, и проведите все действия под его чутким присмотром. Это убережет оборудование от поломки и царапин.</p>

<p>В качестве образца мы взяли ноутбук Acer Aspire V3-771G, но инструкция подойдет для любой марки ноутбука.</p>

<h2>Разбираемся, как разобрать ноутбук в домашних условиях</h2>

<p>Итак, для начала снимаем заднюю крышку.</p>

<p>На некоторых ноутбуках уже можно открутить вентилятор и почистить его от пыли. Если у Вас не так - идем дальше.</p>

<p>Отключаем батарею, откручиваем все шурупы, вытаскиваем CD/DVD-привод, жесткие диски, отсоединяем все провода и шлейфы от материнской платы. Также отвинчиваем все шурупы под приводом и батареей, если они есть. Оперативную память извлекать не нужно (если не мешает разборке).</p>

<p><img alt="Как отсоединить шлейф на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-otsoedinit-shlejf.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как отсоединить шлейф на ноутбуке" /></p>

<p><img alt="Отсоединения шлейфа от платы на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/otsoedinenie-shlejfa.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Отсоединения шлейфа от платы на ноутбуке" /></p>

<p>Дальше ноутбуки разбираются по-разному. У некоторых вокруг клавиатуры есть небольшие выемки. Нужно надавливать на них и аккуратно вытаскивать клавиатуру (под ней обычно находится шлейф). После этого открутить шурупы, держащие корпус ноутбука.</p>

<p><img alt="Как вытащить клавиатуру на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-vytashhit-klaviaturu-noutbuka.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как вытащить клавиатуру на ноутбуке" /></p>

<p>В нашем случае всё гораздо проще. Сначала снимается тачпад панель, откручивается один винт, а затем снимается клавиатура с корпусом.</p>

<p><img alt="Как снять тачпад на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/snyat-tachpad-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как снять тачпад на ноутбуке" /></p>

<p>Далее, обратите внимание на треугольники на материнской плате. Если они есть - то именно эти шурупы держат материнскую плату. Мы откручиваем именно их. Если же нет треугольников - откручиваем все шурупы.</p>

<p><img alt="Как открутить материнскую плату на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-otkrutit-materinskuyu-platu-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как открутить материнскую плату на ноутбуке" /></p>

<p>Аккуратно вытаскиваем материнскую плату. Если ее еще что-либо удерживает - откручиваем. В нашем случае дополнительно стоял шуруп на вентиляторе. Крепежи дисплея мы не отсоединяем.</p>

<h2>Меняем термопасту, чистим радиатор, смазываем вентилятор</h2>

<p>Как только получили доступ к радиатору - откручиваем шурупы на процессоре и видеокарте в обратном порядке (нумерация обычно указана на плате).</p>

<p>С помощью ваты (ватных дисков) или туалетной бумаги избавляемся от остатков термопасты.</p>

<p><img alt="Как избавиться от термопасты" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-izbavitsya-ot-termopasty.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как избавиться от термопасты" /></p>

<p>Если корпус вентилятора сам по себе держится на шурупах - откручиваем, если заклеен изолентой - снимаем. Аккуратно проходимся кисточкой. Пыль можно собрать в газету, или просто <span style="font-size:11pt"><span style="font-family:&quot;Calibri&quot;,&quot;sans-serif&quot;">&laquo;</span></span>продуть<span style="font-size:11pt"><span style="font-family:&quot;Calibri&quot;,&quot;sans-serif&quot;">&raquo;</span></span> в ванной комнате. Пылесосом пользоваться не рекомендуем.</p>

<p><img alt="Как почистить радиатор от пыли на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-pochistit-radiator-ot-pyli-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как почистить радиатор от пыли на ноутбуке" /></p>

<p>Если вентилятор сильно шумит - его можно смазать маслом. Легче всего это сделать, если он разбирается (без усилий). В нашем случае разобрать вентилятор нельзя, поэтому мы отклеили снизу наклейку и налили масло туда. Если вентилятор смазать нет возможности - можно его заказать в Интернете или купить в компьютерном магазине (где занимаются ремонтом ноутбуков).</p>

<p><img alt="Как смазать вентилятор на ноутбуке" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/kak-smazat-ventilyator-na-noutbuke.jpg" style="max-width:500px; width:100%" title="Как смазать вентилятор на ноутбуке" /></p>

<p>Тонким слоем намазываем термопасту на процессор и видеокарту (термопаста нужна для лучшей передачи тепла на радиатор, который охлаждается вентилятором, путем предотвращения попадания воздуха между металлами).</p>

<h2>Собираем ноутбук обратно</h2>

<p>Закручиваем и собираем все детали обратно. Прежде, чем закрутить последнюю заднюю крышку - проверяем ноутбук, чтобы включался, работала система охлаждения и другое оборудование, проверяем температуру процессора - она должна немного упасть. Если всё равно держится на высоком уровне - настоятельно советуем сменить вентилятор или всю систему охлаждения.</p>

<p>После проверки закручиваем заднюю крышку.</p>

]]>
</turbo:content>
</item>

<item turbo="true">
<title>Прекращение поддержки Windows 7 и 8 (8.1). Причины закрытия операционной системы</title>
<link>https://fortran-new.ru/novosti/prekraschenie-podderzhki-windows/</link>
<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:52:25 +0300</pubDate>
<turbo:content>
<![CDATA[
<header>
<h1>Прекращение поддержки Windows 7 и 8 (8.1)</h1>
</header>
<p>С каждый днем в магазинах можно увидеть новую, развитую технологию, функциональность которой во много раз превышает приобретенную нами несколько дней назад. Так же, как мода одежды обновляется каждый день, с такой скоростью теперь обновляется и техника!</p>

<p>Если &quot;железо&quot; становится более &quot;продвинутым&quot;, то и программное обеспечение тоже должно быть усовершенствованным. Так как таких разработок становится всё больше и больше, программисты уже не успевают следить за работоспособностью всего оборудования (а его становится немысленно много). Именно поэтому разработчики microsoft решили прекратить поддержку своих продуктов - Windows 7 и Windows 8.</p>

<p>На текущий момент уже известно даты окончания работы этих систем.</p>

<h2>Прекращение поддержки Windows 7</h2>

<p>Заканчивается она уже скоро: <strong>14.01.2020</strong>. Эта система нравилась не только быстротой и стабильностью работы, но и хорошим дизайном, который очень удобен не только для обычных пользователей, но и для программистов.</p>

<h2>Прекращение поддержки Windows 8 (8.1)</h2>

<p>Пользователям этой ОС немного &quot;повезло&quot;. С закрытием немного повременили. Дата была перенесена на <strong>10.01.2023</strong>. Эта операционная система работала гораздо шустрее, в отличии от других. Очень хорошо взаимодействует с оперативной памятью, и особенно, в отличии от Windows 10, с жесткими дисками. Именно поэтому мы рекомендуем временно воздержаться от установки новой системы (10), чтобы не попрощаться еще и с хорошим HDD, который мог бы прослужить еще многие годы.</p>

<h2>Причины закрытия системы Windows</h2>

<p>Помимо постоянной поддержки программного кода для старой и новой техники, есть и многие другие факторы - это усовершенствование и оптимизация существующих технологий, закрытие &quot;дыр&quot; в безопасности, создание новых проектов, обеспечение заработной платы (и не только сотрудникам компании) и т.д.</p>

<p>Конечно, без прибыли не обойтись. Ведь ранее майкрософт предлагала пользователям получить лицензию Windows 10 бесплатно. Нужно было только купить соответствующее оборудование. Теперь же, кто проигнорировал ранее предупреждения, столкнутся с рядом проблем - покупкой нового оборудования и покупкой дорогого лицензионного ключа.</p>

<p>Ранее, уже было заявление о прекращении поддержки Windows XP. Теперь, судя по всему, придётся обновлять компьютерное оборудование уже во второй раз.</p>

<p>А так, как работа продвигаетя всегда с широкой публикой - как говорится: &quot;Всем не угодишь&quot;. Периодически возникают ошибки, которые до сих пор еще пытаются устранить (иногда даже технически встречаются). Поэтому, если опять же вспомнить про XP - система как работала, так и будет работать. Продолжать ею пользоваться, или нет - решать Вам!</p>

<p>Если Вы желаете подробнее ознакомиться с жизненным циклом программного обеспечения, можете посетить следующий сайт:</p>

<p><a href="https://support.microsoft.com/ru-ru/help/13853/windows-lifecycle-fact-sheet" target="_blank">https://support.microsoft.com/ru-ru/help/13853/windows-lifecycle-fact-sheet</a></p>

<p><img alt="Закрытие Windows 7 и Windows 8" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/windows-logo-1.jpg" style="max-width:464px; width:100%" title="Закрытие Windows 7 и Windows 8" /></p>

]]>
</turbo:content>
</item>

<item turbo="true">
<title>Как раздать Wi-Fi сеть с компьютера, ноутбука или телефона на Windows и Android?</title>
<link>https://fortran-new.ru/rabota-s-kompyuterom/kak-razdat-wifi/</link>
<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:05:21 +0300</pubDate>
<turbo:content>
<![CDATA[
<header>
<h1>Как раздать Wi-Fi на компьютере, ноутбуке или телефоне?</h1>
</header>
<p>Если у Вас есть ноутбук или стационарный компьютер с Wi-Fi адаптером - значит раздать Интернет не составит никаких проблем. Нужно выполнить лишь несколько настроек. Мы предлагаем воспользоваться уже готовыми решениями, но, дополнительно, предоставляем подробные инструкции, с помощью которых можно наглядно увидеть, какие действия понадобятся для этого.</p>

<p><img alt="Раздача wifi сети через ноутбук на Windows" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/wifi-hotspot.jpg" style="max-width:400px; width:100%" title="Раздача wifi сети через ноутбук на Windows" /></p>

<h2>Как раздать Wi-Fi с ноутбука Windows</h2>

<p>Важно, чтобы интернет уже был подключен (либо через USB-модем, либо через витую пару).</p>

<ol>
	<li>Откройте командную строку от имени администратора. На Windows 7 это можно сделать, открыв &quot;Пуск&quot; &gt; &quot;Все программы&quot; &gt; &quot;Служебные&quot; &gt; и нажав на пункт &quot;Командная строка&quot; правой кнопкой мыши. Там выбираем &quot;Запустить от имени администратора&quot;. На Windows 8 и 10 можно на пуске нажать правой кнопкой мыши и сразу выбрать &quot;Командная строка (администратор)&quot;.</li>
	<li>Выполните следующую команду:<br />
	<code>netsh wlan set hostednetwork mode=allow ssid=wifi_name key=wifi_key</code><br />
	,где wifi_name - имя сети wifi, key - пароль</li>
	<li>Теперь для запуска раздачи, воспользуйтесь следующей командой:<br />
	<code>netsh wlan start hostednetwork</code></li>
	<li>Компьютер или смартфон уже может подключиться к беспроводной сети, но Интернета еще нет. Чтобы он появился - перейдите в &quot;Сетевые подключения&quot;, нажав правой кнопкой мыши на пуске (или зайдите в &quot;Панель управления&quot;. Выберите в верхнем правом углу вид просмотра &quot;Категория&quot;. Далее, &quot;Сеть и Интернет&quot; &gt;&nbsp; &quot;Центр управления сетями и общим доступом&quot; &gt; в левой колонке &quot;Изменение параметров адаптера&quot;).</li>
</ol>

<p>В итоге, отобразятся все сетевые подключения. Выберите тот Интернет, который Вы используете на ноутбуке (компьютере) и нажмите правой кнопкой мыши &gt; &quot;Свойства&quot; &gt; вкладка &quot;Доступ&quot;.</p>

<p>Поставьте галочку напротив пункта &quot;Разрешить другим пользователям сети использовать подключение к Интернету данного компьютера&quot;.</p>

<p>В выпадающем списке укажите только что созданную беспроводную сеть, которая раздает Интернет (в нашем случае &quot;Подключение по локальной сети* 1&quot;, а в адаптерах подписана wifi &quot;<code>wifi_name</code>&quot;) и сохраните изменения, нажав кнопку &quot;ОК&quot;. Если всё выполнено верно, Интернет появится.</p>

<p>Но в этом способе есть нюансы:</p>

<ul>
	<li>На Windows Стартовой и Windows XP раздача таким способом может не сработать. Альтернативный вариант - использовать стороннее ПО.</li>
	<li>Если стороннее устройство долго подключается или не может соединиться с ноутбуком - попробуйте явно указать ip адрес, например, 192.168.1.1. Для этого в сетевых подключениях нажмите правой кнопкой мыши на созданном адаптере &gt; &quot;Свойства&quot; &gt; &quot;Протокол Интернета версии 4&quot; &gt; &quot;Свойства&quot; &gt; &quot;Использовать следующий IP-адрес&quot;. И заполняем поля, согласно рисунку ниже:<br />
	<br />
	<img alt="Свойства протокола Интернета версии 4 (для раздачи вайфай сети на пк)" src="https://fortran-new.ru/polz/2019/11/svojstva-protokola-versii-4.jpg" style="max-width:314px; width:100%" title="Свойства протокола Интернета версии 4 (для раздачи вайфай сети на пк)" /><br />
	<br />
	Сохраняем изменения, нажав ОК.<br />
	<br />
	При подключении с телефона или ноутбука, укажите шлюз такой же, как ip адрес,&nbsp; указанный на фото выше. Сам ip поставьте, как на фото, только изменив последние цифры на одну из следующих: 2--255.</li>
</ul>

<p>Всё, с проблемами разобрались.</p>

<p>Теперь, чтобы остановить раздачу, можно выполнить в командной строке:</p>

<p><code>netsh wlan stop hostednetwork</code></p>

<p>А чтобы удалить созданное подключение:</p>

<p><code>netsh wlan set hostednetwork mode=disallow</code></p>

<p>Чтобы упростить всю вышеизложенную процедуру, Вы можете скачать файл, указанный в конце статьи (Wi-Fi.zip). Распаковать. На рабочий стол можно переместить ярлыки. Чтобы увидеть команды: нажмите на файл правой кнопкой мыши &gt; &quot;Изменить&quot;. Попробуйте запустить команды (для создания подключения - install.bat, дл